\beginsong{Takka før mati}
Mel.: "Santa Lucia"
\beginverse
Nore vi plucca, caffi vi drucca,
rett no vi trøtna, stivne i føtna.
Adle vi ska no - på italiano -
syngje ein tone, men unisone.
\endverse
\beginverse
Vi drucco duco, letta på cruzo
mati forsvunno, ligg alt på bunno.
No er på tio å sleppa frio
ja no er tio - å sleppa frio.
\endverse
\beginverse
Tacca fø mati al camerati
Stappa er mago, kan ikkje klage.
No øve teppo vilja me steppo.
Røykje tobacco - godt skal da smaco.
\endverse
\beginverse
Til alla donna som her er komna -
pudra og pynta - vive me grunta.
Ja i fortizzemo ska adle dizze no
pludra og svalla - med jildo kalla.
\endverse
\beginverse
So cara mio skulla me sio
taka bort boro - ha da litt moro.
Seint - grandiozo -
med grazioso -
går me heim forte
un poco trøtte.
\endverse

\endsong
